[醫學JJ] 做完化療幾年身體都係咁差 成日感冒 可以點改善?

講下病歷先
我大約4年前發現有淋巴癌 (Burkitt's lymphoma)
之後做完化療後 身體真係大不如前
一路KEEP住每半年都去專科例行覆診

好想睇下有d咩可以令到自己唔好咁易病

運動
我每星期都會 跑步機 2-3次 每次都係30mins先跑到4k (操極都操唔起 ) + 10~11mins 艇機2000m
(但一病就會停 唔跑住 所以由10月一感冒就停到宜家)

每晚都係11點半就訓 放長假都係12點半

飲食
好少食炸野 (只會係我覺得自己個排好健康先會敢食一次)
平時夜晚都係返屋企食煮家飯 , 早餐又係食麥皮/麵包

但係就係一轉季/ 附近有條仆街對住我咳打乞痴 就好容易中招
所以我想問下 有冇讀過醫既巴絲打教下我點樣先冇咁易感冒病
我10月感冒到宜家 一時時就好返 又病過

另外
我覆診專科時 醫生有同我講過白血球指數 話正常人係4~10
但我就永遠都係4.x - 5之間 其實係咪處於偏低水平 所以就好容易病
我知道 過高唔係一件好事
但係個(量)永遠都係合格水平高少少 好似唔夠用咁
再者 我副身體d白血球(質素) 好似老弱殘兵咁 好似對咩病都打輸咁濟

中藥 我唔敢亂試
原因係 當我做完化療後第1-2年期間 癌症覆診會比較密 約1-2個月一次
個段期間 我試過幾次 咁岩食d話好溫和調理身體既中藥後 抽血檢查
每次食完中藥後既肝酵素都過高 一停左就無事

無病個時
每晚一係食2隻奇異果 一係食蕉
間中公司有蘋果就拎隻黎食

病個時會飲康鈣C/ 無痰就照食奇異果 算唔算

如果話1粒 全面 包哂咁多種個D就無食

你以前有冇鼻 / 皮膚敏感
轉季流鼻水果種?

有機會係因為過敏, 本身已經少白血球, 仲有一部分走左去做on9過敏反應的野

咁係咪食全面幾十種個d維他命丸?
本身 日日咁食奇異果 就係貪佢好食又多維他命C同E

同埋流感針係咪感冒期間唔方便打?
要係平時無病個時打? 宜家仲係病到九彩咁

訓得夠對免疫力都好緊要

有輕微鼻敏感
但係好少流"鼻水"

通常我都係喉嚨痛-> 個人好攰 -> 3-4個鐘已經直接有黃綠色既"鼻涕"
有時準備訓 發覺個鼻塞塞地 有DD綠鼻涕 第2朝一訓醒已經可以一呻就好多塞到透唔到氣個隻

其實我睇過普通科醫生 佢話我感冒無可能病咁耐
"正常人感冒 10日內 免疫系統就會自行搞掂
食藥都係幫你減輕病情
如果你成2個幾月既話 就應該唔會係感冒
感冒唔會係一場咁長既拉鋸戰 一係就你嬴 一係就你輸(輸到變腦膜炎等等)
唔會長時間 普通感冒"

但係我話 吓 但係我個D係綠色既鼻涕黎喎 喉嚨又發哂炎
佢話 咁只係你剛剛好返 又中過一隻新既病毒姐

佢咁講其實係咪岩
即係我呢2個幾月 係瘋狂中新病毒

我返工都訓到7個幾鐘
(當然質素就另一回事 但其實都接近一覺訓天光,
除左今個星期 喉嚨病到吞一啖口水都痛 個鼻又塞到透唔到氣 )

每年先出過10次8次夜街都係 講緊1點前返到屋企
宜家先25歲 但覺得自己好似老野咁既生活

訓唔訓得夠？
試下食vitamin supplements
絲打就食人準備懷孕果種supplement
放假去大自然，避開人群
自己隨身袋口罩，一見有人索鼻，咳，或者搭車多人都自己戴口罩